理大留守者：部分人不願意進食、驚恐及失去言語能力

提提大家

手足⋯好擔心好擔心 好掛住你地

（獨媒特約報導）理大留守者今日被困第八日，兩名代表今日見記者，他們認為他們是被警方非法禁錮，部分人身體及精神狀態非常虛弱，包括不願意進食、不欲見任何人及驚恐等，形容是人道災難，促警方盡快撤除圍堵。

有社工及醫護曾接觸部分被圍堵的留守者，指他們部分不願意進食、不希望見人及長期有驚恐，並出現焦慮甚至失去言語能力，忘記今日是何日，形容已對留守者造成嚴重心理創傷，是國際人道災難。

他們無法評估仍留在校園的留守者確實數字，指約30人，但未知準確數字，「佢地都匿埋曬。」對於目前留守者的飲食安排，他們指「實在太驚出邊既人，好大戒心」，大部分已不會於校園游走。他們指留守者對警方有極大恐懼，甚至擔心一離開校園的人身安全，促警方盡快撤除圍堵，「否則匿埋既人可能永遠都唔會出嚟。」

IMG_1924

今日是區議會選舉，他們指今日是反送中後第一次變相公投，呼籲市民投票，並指被圍堵的校園的人「都好想出嚟投票」，行使公民權利，對此感到非常慣怒，認為他們的人身自由被限制於校園。

他們呼籲理大校方盡快與被困的市民及學生進一步接觸，及處理校園內的困境。他們批評理大校董會主席林大輝，日前到訪理大時未有理會留守的「廚房佬」，促校方高層更加積極及主動。

至於目前校內物資問題，他們指不少物資包括食水已受催淚彈感染，長期食用對留守者身體欠佳。

記者：鄧佳明

係 好慘 同俾人監生打到傷殘一樣⋯好唔開心